\documentclass[a4paper,parskip=half]{scrartcl}

\usepackage{retting}

\begin{document}

\title{MA1301 Tallteori --- Høsten 2014 --- Retting av midtsemesterprøven}
\date{\today}
\author{Richard Williamson}
 
\maketitle

\tableofcontents

\setcounter{secnumdepth}{-2}

\section{10075 --- Ukjent}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 3  & Med hensyn til guiden til rettingen: 2 for i), 0.5 for ii), og 0.5 for iii). Ikke mer enn et halvt poeng har blitt gitt fra (iii) fordi fremstillingen av denne delen av beviset er dårlig; argumentet ikke er helt riktig; og det ikke er helt klart at kandidaten har benyttet definisjonen til Fibonaccitallene.  \\
Total & 4 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 0.5 & Med hensyn til guiden til rettingen: 0.5 for i) 3). Det ser ut som kandidaten skjønte at han eller hun skal se på tilfellene $n=5k + r$ for andre $r$ enn $r=3$, men rakk ikke skrive mer.  \\
Total & 1.5 & \\  
\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 3 & Med hensyn til guiden til rettingen: 1.5 for i), 1.5 for ii), og 0 for iii). \\
3 (b) & 0.5 & Kandidaten ga det riktige svaret og skrev at $\sfd{295,-196}=1$, men forklarte ikke videre. \\ 
Total & 3.5 & \\ 
\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 0.5 & Kandidaten benytter uten begrunnelse at $7^{4} \equiv 1 \pmod{8}$. Fremstillingen er dårlig. Siden argumentet er ellers riktig, har et halvt poeng allikevel blitt gitt. \\
4 (c) & 0.5 & Med hensyn til guiden til rettingen: 0 for i), 0 for ii), og 0.5 for iii). Kandidaten skjønner at $3^{9} \equiv 1 \pmod{8}$ og benytter denne kongruensen og kongruensen $7^{4} \equiv 1 \pmod{8}$ på en riktig måte, men hvorfor kongruensen $3^{9} \equiv 1$ stemmer er ikke begrunnet. Fremstillingen av argumentet er dårlig. \\
Total & 2 & \\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & $11$ \\
Karakter & D \\
\end{tabular}

\section{10095 --- MLREAL}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 0 & \\
Total & 1 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 0.5 & \\
2 (b) & 0 &  \\
Total & 0.5 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 2 & Med hensyn til guiden til rettingen: 1.5 for i), 0 for ii), og 0.5 for iii). Kandidaten finner $\sfd{295,126}$ uten å observere at den er lik $\sfd{295,-126}$, men ingen poeng har blitt trukket fra for dette. Kandidaten skjønner at $u$, $v$, og $k$ må finnes, og derfor har et halvt poeng blitt gitt for iii). Imidlertid viser ikke kandidaten at han eller hun har forstått hvordan dette kan gjøres.  \\
3 (b) & 0 & Ingen poeng kan gis for svaret. \\ 
Total & 2 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 0 & \\
Total & 2 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 5.5 \\
Karakter & F \\
\end{tabular}

\section{10103 --- ÅMATSTAT}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 4 & \\
Total & 5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 0 & Kandidaten har skrevet noe, men har dessverre ikke vist, til og med i en viss grad, at han eller hun har forstått hvordan tilnærme oppgaven. \\
Total & 1 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 2 & Med hensyn til guiden til rettingen: 1.5 for i), 0 for ii), og 0.5 for iii), siden kandidaten skjønte at $u$ og $v$ bør finnes. \\
3 (b) & 0 & \\ 
Total & 2 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 0 &  \\
4 (c) & 0 &  \\
Total & 1 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & $9$ \\
Karakter & E \\
\end{tabular}

\section{10126 --- MLREAL}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 3.5 & Med hensyn til guiden til rettingen: 2 for i), 0 for ii), og 1.5 for iii). \\
Total & 4.5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 4 &  \\
Total & 5 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 4 & \\
3 (b) & 1 &  \\ 
Total & 5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 3 & \\
Total & 5 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 19.5 \\
Karakter & A \\
\end{tabular}

\section{10147 --- MLREAL}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 3 & Med hensyn til guiden til rettingen: 2 for i), 0.5 for ii), og 0.5 for iii). Argumentet for å vise at utsagnet er sant når $n=m+1$ er galt, men kandidaten har benyttet riktig (3) i definisjonen til Fibonaccitallene. \\
Total & 4 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 2 & Med hensyn til guiden til rettingen: 1 for i), 1 for ii). Kandidaten har misforstått oppgaven: han eller hun viser (riktig!) at hvert tilfelle i oppgaven er mulig ved å se på noen av tilfellene $5k + r$.  \\
Total & 3 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 1.5 & Med hensyn til guiden til rettingen: 1.5 for i), 0 for ii), og 0 for iii). \\
3 (b) & 0 &  \\ 
Total & 1.5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 0 & \\
4 (c) & 0 & \\
Total & 1 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 9.5 \\
Karakter & E \\
\end{tabular}

\section{10152 --- ÅMATSTAT}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 4 &  \\
Total & 5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 4 &  \\
Total & 5 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 4 & Et galt utsagn i parentes på slutten av argumentet, etter den riktige konklusjonen har blitt gitt. Ingen poeng har blitt trukket fra for dette. \\
3 (b) & 1 &  \\ 
Total & 5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 3 & \\
Total & 5 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 20 \\
Karakter & A \\
\end{tabular}

\section{10155 --- Ukjent}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 4 &  \\
Total & 5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 2 & Med hensyn til guiden til rettingen: 1 for i), 1 for ii). Kandidaten har misforstått oppgaven: han eller hun viser (riktig!) at hvert tilfelle i oppgaven er mulig ved å se på noen av tilfellene $5k + r$. Divisjonsalgoritmen har blitt benyttet riktig. \\
Total & 3 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 3.5 & Med hensyn til guiden: 1.5 for i), 1 for ii), 1 for iii). En numerisk feil. \\
3 (b) & 1 &  \\ 
Total & 4.5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 3 & \\
Total & 5 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 17.5 \\
Karakter & B \\
\end{tabular}

\section{10161 --- BMAT}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 4 &  \\
Total & 5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 4 & \\
Total & 5 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 4 & \\
3 (b) & 1 &  \\ 
Total & 5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 3 & \\
Total & 5 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 20 \\
Karakter & A \\
\end{tabular}

\section{10164 --- Ukjent}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 4 &  \\
Total & 5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 4 & \\
Total & 5 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 4 & \\
3 (b) & 1 &  \\ 
Total & 5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 3 & \\
Total & 5 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 20 \\
Karakter & A \\
\end{tabular}

\section{10165 --- BMAT}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

1 (a) & 1 & \\
1 (b) & 4 &  \\
Total & 5 \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

2 (a) & 1 & \\
2 (b) & 3 & Et poeng har blitt trukket fra fordi det er en feil i to av tilfellene, som viser en liten mangel i kandidatens forståelse for hvordan å fullføre argumentet. \\
Total & 4 & \\  

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

3 (a) & 4 & \\
3 (b) & 1 &  \\ 
Total & 5 & \\ 

\end{tabular}

\begin{tabular}{l l p{25em}}

4 (a) & 1 & \\
4 (b) & 1 & \\
4 (c) & 3 & \\
Total & 5 & \\

\end{tabular}

\begin{tabular}{l p{20em}}

Antall poeng & 19 \\
Karakter & A \\
\end{tabular}
 
\end{document}
